---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19+00:00
hideMeta: true
menu:
  main:
    weight: 2
title: Características
---
## Funcionalidades da Aplicação

![Imagem que mostra a funcionalidade de janelas divididas do Kate e o 'plugin' do terminal](/images/kate-window.png)

+ Veja e edite vários documentos ao mesmo tempo, dividindo a janela na horizontal e na vertical
+ Diversos 'plugins': [Terminal incorporado](https://konsole.kde.org), 'plugin' de SQL, 'plugin' de compilação, 'plugin' do GDB, Substituição nos Ficheiros, entre outros
+ Interface multi-documentos (MDI)
+ Suporte para sessões

## Funcionalidades Gerais

![Imagem que mostra a funcionalidade de pesquisa e substituição do Kate](/images/kate-search-replace.png)

+ Suporte para diferentes codificações (Unicode, entre muitas outras)
+ Suporte para o desenho de texto bidireccional
+ Suporte para diferentes fins de linha (Windows, Unix, Mac), incluindo a detecção automática
+ Transparência na rede (abertura de ficheiros remotos)
+ Extensível através de programação

## Funcionalidades Avançadas do Editor

![Imagem do contorno do Kate com o número da linha e os favoritos](/images/kate-border.png)

+ Sistema de favoritos (também suportado: pontos de paragem, etc.)
+ Marcações na barra de deslocamento
+ Indicadores de linhas modificadas
+ Números de linha
+ Dobragem de código

## Realce de Sintaxe

![Imagem das funcionalidades de realce de sintaxe do Kate](/images/kate-syntax.png)

+ Suporte para o realce de sintaxe de cerca de 300 linguagens
+ Correspondência de parêntesis
+ Verificação ortográfica inteligente e em tempo-real
+ Realce das palavras seleccionadas

## Funcionalidades de Programação

![Imagem das funcionalidades de programação do Kate](/images/kate-programming.png)

+ Indentação automática programável
+ Tratamento da aplicação e remoção de comentários inteligente
+ Completação automática com sugestão dos argumentos
+ Modo de introdução de dados do VI
+ Modo de selecção em blocos rectangulares

## Pesquisa & Substituição

![Imagem da funcionalidade de pesquisa incremental do Kate](/images/kate-search.png)

+ Pesquisa incremental, também conhecida por &#8220;pesquisa à medida que escreve&#8221;
+ Suporte para a pesquisa & substituição em várias linhas
+ Suporte para expressões regulares
+ Pesquisa & substituição em vários ficheiros abertos ou em ficheiros no disco

## Salvaguarda e Reposição

![Imagem do Kate a recuperar de um estoiro](/images/kate-crash.png)

+ Cópias de segurança na gravação
+ Ficheiros temporários para recuperar os dados em caso de estoiro do sistema
+ Suporte para desfazer / refazer
